# Сервис интеграции с веб-приложениями: Телеграм бот

Телеграм бот приложения строится с помощью [библиотеки](https://github.com/pengrad/java-telegram-bot-api)
реализующей взаимодействие с Telegram API.

### Карта пути пользователя:

При первом запуске (`/start`) пользователю приходит сообщение с приветствием и краткой информацией по командам.

При каждой команде, бот отправляет интеграционному сервису сообщение на получение locale пользователя из БД, если пользователя
нет, бот отправляет сервису данные из JSON ответа телеграма о локали пользователя и они ставятся по умолчанию.
*Если локаль пользователя отличается от "en" или "ru", ставится "ru".*

Пользователь может взаимодействовать с ботом как командами `/{command}`, так и кнопками на клавиатуре чата (ReplyKeyboard).

Команды:

```
/getJoke - Получение случайной шутки
/getJokeByCategory {category} - Получение случайной шутки из выбранной категории
/getCategories - Получение категорий шуток
/changeLanguage {locale} - Смена языка пользователя
/info - дублирование всех команд
```

### Поведение при получении шутки

Когда пользователь запрашивает новую шутку, бот запрашивает у интеграционного сервиса получение новой шутки.
Когда сервис возвращает боту шутку, он присылает её пользователю и прикрепляет к сообщению две inline-кнопки (InlineKeyboard).

После отправки сервису статистики отправляется сообщение по [контракту](../../contracts/kafka-contract.md) для топика `queue.jokes.reaction`.

### Поведение при реакции на шутку

Когда пользователь ставит лайк/дизлайк на шутку, бот получает callback с сообщением, которое содержит соответствующую
шутку и реакцию на неё.
Парсится текст шутки, id пользователя, статус реакции, данные передаются интеграционному сервису.